% ---------------------------------------------------------------------
% Basic configuration and packages
% ---------------------------------------------------------------------
% Package for discovering wrong and outdated usage of LaTeX.
% More information to be found in l2tabu English version.
\RequirePackage[l2tabu, orthodox]{nag}
% Class of LaTeX document: {size of paper, size of font}[document class]
\documentclass[a4paper,11pt]{article}



% ---------------------------------------
% Packages not tied to particular normal language
% ---------------------------------------
% This package should improved spaces in the text.
\usepackage{microtype}
% Add few important symbols, like text Celcius degree
\usepackage{textcomp}



% ---------------------------------------
% Polonization of LaTeX document
% ---------------------------------------
% Basic polonization of the text
\usepackage[MeX]{polski}
% Switching on UTF-8 encoding
\usepackage[utf8]{inputenc}
% Adding font Latin Modern
\usepackage{lmodern}
% Package is need for fonts Latin Modern
\usepackage[T1]{fontenc}



% ---------------------------------------
% Setting margines
% ---------------------------------------
\usepackage[a4paper, total={14cm, 25cm}]{geometry}





% ---------------------------------------
% Setting vertical spaces in the text
% ---------------------------------------
% Setting space between lines
\renewcommand{\baselinestretch}{1.1}

% Setting space between lines in tables
\renewcommand{\arraystretch}{1.4}





% ------------------------------
% Package ``hyperref''
% They advised to put it on the end of preambule
% ------------------------------
% It allows you to use hyperlinks in the text
\usepackage{hyperref}










% ---------------------------------------------------------------------
% Tytuł, autor, data
\title{Pozycje do przeczytania}

% \author{}


% \date{}
% ---------------------------------------------------------------------










% ####################################################################
% Początek dokumentu
\begin{document}
% ####################################################################





% ######################################
\maketitle  % Tytuł całego tekstu
% ######################################





% ######################################
\section{Przeczytaj}

\vspace{2em}
% ######################################



% ##################
\begin{enumerate}

\item Seamus Heaney \textit{Zawierzyć poezji};



\item Jean-Maria Lustinger \textit{Wybór Boga};



\item Jean-Maria Lustinger \textit{Jak Bóg otwiera bramę wiary};



\item Jean-Maria Lustinger \textit{Pierwsze kroki w~modlitwie};



\item Jean-Maria Lustinger \textit{Msza};



\item Jean-Maria Lustinger \textit{Kazania paryskiego proboszcza};



\item Julia Klaczko \textit{Juliusz II};



\item Gregory Baum \textit{W~stronę jedności};



\item N. von Below, \textit{Byłem adiunktem Hitlera};



\item G. Kucharczyk, \textit{Czerwone karty Kościoła};



\item G. Kucharczyk, \textit{Kielnią i cyrklem. Laicyzacja Francji w
    latach 1870-1914};



\item F. Koneczny, \textit{Dzieje Polski opowiedziane dla młodzieży};



\item M. Ekstein, \textit{Święto Wiosny. Wielka wojna i narodziny nowego
    wieku};



\item James Conrayd Martin, \textit{Nie ponaglaj rzeki};



\item David Lodge \textit{Zamiana};



\item E. C. Curtius;



\item B. Kiereś, \textit{Tylko rodzina!};



\item H. Pająk, \textit{Rytualna zemsta na~„kolebce” Solidarności
    1981-2011};



\item P. Gontarczyk, \textit{Najnowsze kłopoty z~historią};



\item G. Bardy, \textit{Charles de~Gaulle. Biografia katolika i~męża
    stanu};



\item J. Garrison, \textit{Ameryka jako imperium. Przywódcy świata czy
    bandycka potęga};



\item E. Lucas, \textit{Operacja Snowden};



\item C. S. Lewis, \textit{Ostatnia noc świata};



\item N. Janner SJ, \textit{Krótka historia Kościoła Katolickiego. Nowe
    spojrzenie};



\item \textit{Literahistorica};



\item A. Nowak, \textit{Putin. Źródła imperialnej agresji};



\item P. Gontarczyk, \textit{Polska Partia Robotnicza. Droga do władzy
    1941-1944};



\item Herman H. Goldstein, \textit{A History of Numerical Analysis. From
    the 16th through the 19th century};



\item G. Edward Griffin, \textit{Finansowy potwór z Jekyll Island};



\item R. Scruton, \textit{Kultura jest ważna};



\item P. Gottfried, \textit{Wojna i demokracja};



\item C. S. Lewis, \textit{Bóg na ławie oskarżonych};



\item R. Spałek, \textit{Komuniści przeciw komunistom};



\item Doug Stanton, \textit{Dwunastu odważnych. Odtajniona historia
    konnych żołnierzy};



\item Wicek Warszawiak, \textit{Humor w~czasie okupacji};



\item Lawrence Wright, \textit{Wyniosłe wieże. Al-Kaida i~atak
    na~Amerykę};



\item Robert Mason, \textit{Powiedz, że się boisz};



\item Jearl Walker, \textit{Latający cyrk fizyki};



\item David J.~Griffits, \textit{Introduction to~Quantum Mechanics};



\item Andrzej Józef Kamiński, \textit{Koszmar niewolnictwa. Obozy
    koncentracyjne od 1896 do dziś. Analiza};



\item Jochen B\"{o}hler, \textit{Wojna domowa. Nowe spojrzenie
    na~odrodzenie Polski};



\item Anna Sobolewska, \textit{Mapy duchowe współczesności: co~nam
    zostało z~Nowej Ery?};



\item Blake J. Harris, \textit{Wojny konsolowe};



\item Nikołaj Zieńkowicz, \textit{Tajemnice mijającego wieku. Władza
    zakulisowe działania zatargi};



\item Nikołaj Zieńkowicz, \textit{Od~Lenina do~Jelcyna. Kremlowska
    księga zamachów};



\item Marek Jan Chodakiewicz, \textit{Transformacja czy~niepodległość?};



\item Helmuth Plessner, \textit{Śmiech i~płacz. Badania nad~granicami
    ludzkiego zachowania};



\item Praca zbiorowa, \textit{Rosja -- Chiny. Dwa modele transformacji};



\item Lech Bukowski, \textit{Sade, Kafka, Kierkegaard. Między rozkoszą a
    opresją};



\item Philip Earl Steele, \textit{Nawrócenie i chrzest Mieszka I};



\item Henryk Samsonowicz, \textit{My o sobie. Portret własny mieszkańców
    ziem polskich u schyłku średniowiecza};



\item \textit{Piłsudski (nie)znany. Historia i popkultura};



\item Jakub Z.~Lichański, \textit{Niepopularnie o popularnej. O
    narzędziach badań literatury};



\item Tadeusz Manteuffel, \textit{Historia Powszechna. Średniowiecze};



\item Robert Jung, \textit{Jaśniej niż tysiąc słońc. Losy badaczy
    atomu};



\item Wiesław Bator, \textit{Religia starożytnego Egiptu. Perspektywa
    religioznawcza};



\item Gabriela Matuszek, \textit{Maski i demony wczesnego modernizmu};



\item Artur Szarecki, \textit{Kapitalizm somatyczny. Ciało i władza w
    kulturze korporacyjnej};



\item Jerzy Axer, Tadeusz Bujnicki, \textit{Wokół „W pustyni i w
    puszczy”. W stulecie pierwodruku powieści};



\item Steve Brusatte, \textit{Era dinozaurów - od narodzin do upadku.
    Nowe odkrycia i fakty o zaginionym świecie};



\item Michael Billing, \textit{Banalny nacjonalizm};



\item Ernest Gellner, \textit{Narody i~nacjonalizm};



\item Eric Hobsbawm, Terence Ranger, \textit{Tradycja wynaleziona};



\item Aleksander Śpiewakowski, \textit{Samuraje};



\item Thomas Hylland Eriksen, \textit{Etniczność i~nacjonalizm};



\item Benedict Andreson, \textit{Wspólnoty wyobrażone};



\item Karol Tarnowski, \textit{W~mroku uczonej niewiedzy};



\item Barbary Tuchman, \textit{Odległe zwierciadło, czyli rozlicznymi
    plagami nękane XIV stulecie};



\item Tim Edensor, \textit{Tożsamość narodowa, kultura popularna i~życie
    codzienne};



\item Justyna Balisz-Schmelz, \textit{Przeszłość niepokonana. Sztuka
    niemiecka po 1945 roku jako przestrzeń i medium pamięci};



\item Anthony D.~Smith, \textit{Etniczne źródła narodów};



\item Anthony D.~Smith, \textit{Kulturowe podstawy narodów};



\item Jacek Wegner, \textit{Rzeczpospolita. Duma i~wstyd};



\item Wassily Kandinsky, \textit{Punkt i~linia a~płaszczyzna. Przyczynek
    do~analizy elementów malarskich};



\item Red. Aneta Pawłowska, Julia Sowińska-Heim, \textit{Afryka
    i~(post)kolonializm};



\item Robert J. C. Young, \textit{Postkolonializm. Wprowadzenie};



\item G.~Michaelson, \textit{An Introduction to~Functional Programming
    through Lambda Calculus};



\item Leon Degrelle, \textit{Wiek Hitlera};



\item Ks. Marcin Worbs, \textit{Człowiek w~misterium liturgii};



\item Margaret Atwood, \textit{Dług. Rozrachunek z~ciemną stroną
    bogactwa};



\item Jared Diamond, \textit{Strzelby, zarazki, maszyny. Losy ludzkich
    społeczeństw};



\item Edward E. Evans-Pritchard, \textit{Czary, wyrocznie i~magia
    u~Azande};



\item Michał Dondzik, Krzysztof Jajko, Emil Swoiński, \textit{Elementarz
    Wytwórni Filmów Oświatowych};



\item Jerzy Jedlicki, \textit{Jakiej cywilizacji Polacy potrzebują:
    studia z dziejów idei i~wyobraźni XIX wieku};



\item Jerzy Jedlicki, \textit{Błędne koło: 1832-1864};



\item Jerzy Jedlicki, \textit{Nieudana próba kapitalistycznej
    industrializacji: analiza państwowego gospodarstwa przemysłowego
    w~Królestwie Polskim XIX w.};



\item Jerzy Jedlicki, \textit{Klejnot i~bariery społeczne: przeobrażenia
    szlachectwa polskiego w~schyłkowym okresie feudalizmu};



\item Jerzy Jedlicki, \textit{Świat zwyrodniały: lęki i~wyroki krytyków
    nowoczesności};



\item Oskar Halecki, \textit{Tysiąc lat polski katolickiej};



\item Krzysztof Mazur, \textit{Przekroczyć nowoczesność. Projekt
    polityczny ruchu społecznego Solidarność};



\item Marian Henryk Serejski, \textit{Europa a rozbiory Polski: studium
    historiograficzne};



\item Jerzy Łanowski, \textit{Antologia anegdoty antycznej: teraz trzeci
    raz wydane historyjki budujące i niebudujące z autorów greckich i
    rzymskich};



\item Artur Domosłowski, \textit{Kapuściński non-fiction};



\item Pierre Hadot, \textit{Filozofia jako ćwiczenie duchowe};



\item Robert D. Richtmayer, \textit{Principles of advanced mathematical
    physics};



\item Walter Burkert, \textit{Stwarzanie świętości. Ślady biologii
    we~wczesnych wierzeniach religijnych};



\item \textit{Polsko, uwierz w~swoją siłę};



\item \textit{Open GL. Księga eksperta};



\item Polska 1989-2009: ilustrowany komentarz historyczny;



\item Spór o Polskę 1989-99: wybór tekstów prasowych;



\item Z. Krasnodębski, \textit{Demokracja peryferii};



\item Paweł Śpiewak, \textit{Spór o~Polskę, 1989--99};



\item Ernest Gellner, \textit{Postmodernizm, rozum i~religia};



\item Daniel Beauvois, \textit{Polacy na Ukrainie 1831-1863. Szlachta
    polska na Wołyniu, Podolu i Kijowszczyźnie};



\item \textit{Polskie mity polityczne XIX i XX wieku};



\item \textit{O nas bez nas. Historia Polski w historiografiach
    obcojęzycznych};



\item Stefan Bartkowski, \textit{Pod wspólnym niebem: krótka historia
    Żydów w~Polsce i~stosunków polsko-żydowskich};



\item Agnieszka Urbańczyk, Diamentowy Grant, \textit{Polityczność
    science fiction w recepcji fanowskie};



\item R. Sławiński, \textit{Geneza Chińskiej Republiki Ludowej};



\item \textit{Chiny. Przemiany państwa i społeczeństwa w okresie reform
    1978--2000}, red. K. Tomala;



\item Andrzej Napiórkowski OSPPE, \textit{Teologie XX i~XXI wieku};



\item Alfred V.~Aho, Jeffrey D.~Ullman, \textit{Wykłady z~informatyki
    z~przykładami w~języku~C};



\item Jerzy Eisler, \textit{Co nam zostało z tamtych lat. Dziedzictwo
    PRL};



\item Peter Burke;



\item B. Kozera, \textit{Literatura a~religia. Polska współczesna
    powieść katolicka};



\item Jadwiga Staniszkis, \textit{Postkomunizm. Próba opisu};



\item Z. Wójcik, \textit{Dzikie Pola w~ogniu. O~Kozaczyźnie w~dawnej
    Rzeczypospolitej};



\item E. Badinter, \textit{XY~-- tożsamość mężczyzny};



\item Z. Wójcik, \textit{Wojny kozackie w dawnej Polsce};



\item Z. Wójcik, \textit{Dzieje Rosji: 1533-1801};



\item Vigarello Georges, \textit{Historia gwałtu};



\item Tannahill Reay, \textit{Historia kuchni};



\item Éliphas Lévi, \textit{Historia magii};



\item Meyer Michel (red.), \textit{Historia retoryki od Greków do dziś};



\item Simmel Georg, \textit{Filozofia pieniądza};



\item Z. Wojcik, \textit{Jan Sobieski: 1629-1696};



\item Z. Wójcik, \textit{Jan III Sobieski};



\item Ariès Philippe, \textit{Historia dzieciństwa. Dziecko i rodzina w
    czasach ancien régime’u};



\item Bataille Georges, \textit{Historia erotyzmu};



\item Vigarello Georges, \textit{Historia otyłości};



\item Flandrin Jean-Louis, \textit{Historia rodziny};



\item Z. Wójcik, \textit{Józef Piłsudski 1867-1935};



\item \textit{Legendy uświęcone. Twórczość J. R. R. Tolkiena a
    chrześcijaństwo};



\item Stefan Bratkowski, \textit{Nieco inna historia cywilizacji: dzieje
    banków, bankierów i obrotu pieniężnego};



\item Andrzej Żbikowski, \textit{Ideologia antysemicka w~Polsce
    1848-1918};



\item Władysław Bruliński, \textit{Antykościół};



\item Władysław Bruliński, \textit{Co to jest marksizm?};



\item Władysław Bruliński, \textit{Czerwone plamy historii};



\item Władysław Bruliński, \textit{Dokąd idziesz Polsko?};



\item \textit{Żydzi i judaizm we współczesnych badaniach polskich};



\item Artur Eisenbach, \textit{Emancypacja Żydów na ziemiach polskich
    1785-1870 na tle europejskim};



\item Artur Eisenbach, \textit{Z dziejów ludności żydowskiej w Polsce w
    XVIII i XIX w.};



\item Artur Eisenbach, \textit{Kwestia równouprawnienia Żydów w
    Królestwie Polskim};



\item Marian Fuks, \textit{Z dziejów wielkiej katastrofy narodu
    żydowskiego};



\item August Grabski, \textit{Studia z dziejów i kultury Żydów w Polsce
    po 1945 r.};



\item David Hockney, \textit{Wiedza tajemna. Sekrety technik malarskich
    Dawnych Mistrzów};



\item Anna Magdalena Mandrela, \textit{Tomizm Garrigou-Lagrange’a wobec
    wizji filozoficznej Teilharda de Chardin};



\item Leonie Swann, \textit{Powiększ Sprawiedliwość owiec. Filozoficzna
    powieść kryminalna};



\item Antoine de Saint-Exupéry, \textit{Twierdza};



\item Umberto Eco, \textit{Historia brzydoty};



\item Brian Reynolds Myers, \textit{Najczystsza rasa: Propaganda Korei
    Północnej};



\item Tomasz Strzyżewski, \textit{Wielka księga cenzury PRL w
    dokumentach};



\item Orlando Figes, \textit{Tragedia narodu. Rewolucja rosyjska
    1891-1924};



\item Jon Savage, \textit{Teenage: The Creation of Youth Culture};



\item Lawrence Weschler, \textit{Mr. Wilson's Cabinet of Wonder: Pronged
    Ants, Horned Humans, Mice on Toast, and Other Marvels of Jurassic
    Technology};



\item Christophe Galfard, \textit{Wszechświat w twojej dłoni};



\item Aleksander Hertz, \textit{Amerykańskie stronnictwa polityczne};



\item Aleksander Hertz, \textit{Żydzi w kulturze polskiej};



\item Aleksander Hertz, \textit{Wyznania starego człowieka};



\item Maurycy Horn, \textit{Żydowskie bractwa rzemieślnicze na ziemiach
    polskich, litewskich, białoruskich i ukraińskich w latach
    1613-1850};



\item Maurycy Horn, \textit{Walka chłopów czerwonoruskich z wyzyskiem
    feudalnym w latach 1600-1643};



\item Adam Kaźmierczyk, \textit{Sejmy i sejmiki szlacheckie wobec Żydów
    w II połowie XVII wieku};



\item Adam Kaźmierczyk, \textit{Żydzi w dobrach prywatnych. W świetle
    sądowniczej i administracyjnej praktyki dóbr magnackich w wiekach
    XVI-XVIII};



\item Krystyna Kersten, \textit{Polacy-Żydzi-Komunizm. Anatomia półprawd
    1939-1968};



\item Krystyna Kersten, \textit{Pogrom Żydów w Kielcach 4 lipca 1946
    r.};



\item Andrzej Sulima Kamiński, \textit{Historia Rzeczypospolitej Wielu
    Narodów 1505-1795. Obywatele, ich państwa, społeczeństwo,
    kultura};



\item Cynarski S., \textit{Zygmunt August};



\item \textit{Czy ktoś przebije ten mur? Sprawa Pyjasa};



\item Dudek A., Zblewski Z., \textit{Utopia nad Wisłą. Historia
    Peerelu};



\item Czapliński W., \textit{Władysław IV i jego czasy};



\item Dybiec J., \textit{Nie tylko szablą. Nauka i kultura polska w
    walce o~utrzymanie tożsamości narodowej 1795--1918};



\item Eisler J., \textit{Zarys dziejów politycznych Polski 1944--1989};



\item Grzybowski S., \textit{Henryk Walezy};



\item Ignatowicz I., \textit{Społeczeństwo polskie 1864--1914};



\item \textit{Inteligencja polska XIX i XX wieku. Studia}, red. R.
  Czapulis-Rastenis, t.1-6;



\item Jedynak B., \textit{Obyczaje domu polskiego w~czasach niewoli
    1795--1918};



\item Kaczmarczyk J., \textit{Bohdan Chmielnicki};



\item Kawalec K., \textit{Roman Dmowski};



\item \textit{Kobieta i kultura życia codziennego. Wiek XIX i XX. Zbiór
    studiów}, red. A. Żarnowska, A. Szwarc;



\item \textit{Kobieta i społeczeństwo na ziemiach polskich w XIX wieku,
    zbiór studiów}, red. A. Żarnowska, A. Szwarc;



\item Konopczyński W., \textit{Dzieje Polski nowożytnej};



\item Kowecka E., \textit{W salonie i w kuchni. Opowieść o kulturze
    materialnej pałaców i dworów polskich w XIX wieku};



\item Krawczak T., \textit{W szlacheckim zaścianku};



\item Kuchowicz Z., \textit{Miłość staropolska};



\item Kuchowicz Z., \textit{Obyczaje staropolskie XVII-XVIII w.};



\item Litak S., \textit{Od reformacji do Oświecenia. Kościół katolicki
    w~Polsce nowożytnej};



\item Mączak A., \textit{Klientela. Nieformalne systemy władzy w Polsce
    Europie XVI-XVIII w.};



\item Łuczak C., \textit{Polska i Polacy w drugiej wojnie światowej};



\item Molenda J., \textit{Chłopi. Naród. Niepodległość. Kształtowanie
    się postaw narodowych i~obywatelskich chłopów w~Galicji
    i~Królestwie polskim w~przededniu odrodzenia Polski};



\item Możdżyńska-Nawotka M., \textit{O~modach i~strojach};



\item \textit{Obyczaje w Polsce. Od średniowiecza do czasów
    współczesnych};



\item Olszewski D., \textit{Polska kultura religijna na przełomie XIX
    i~XX wieku};



\item Olszewski H., \textit{O skutecznym rad sposobie};



\item \textit{Polska XVII wieku. Państwo, społeczeństwo, kultura}, red.
  J. Tazbir;



\item Paczkowski A., \textit{Pół wieku dziejów Polski, 1939--1989};



\item \textit{Polska na przestrzeni wieków}, red. J. Tazbir;



\item Przyboś A., \textit{Michał Korybut Wiśniowiecki 1640-1673};



\item Rok B., \textit{Człowiek wobec śmierci w kulturze staropolskiej};



\item \textit{Rzeczpospolita wielu narodów i jej tradycje}, red. M.
  Markiewicz, A. Link-Lenczewski;



\item \textit{Społeczeństwo polskie od X do XX wieku}, red. I.
  Ignatowicz, A. Mączak, B. Zientara, J. Żarnowski;



\item Staszewski J., \textit{August II Mocny};



\item Staszewski J., \textit{August III Sas};



\item Szubarczyk P., \textit{Inka. Zachowałam się jak trzeba\ldots};



\item Topolski J., \textit{Polska w czasach nowożytnych. Od europejskiej
    potęgi do utraty niepodległości};



\item Terlecki R., \textit{Miecz i tarcza komunizmu. Historia aparatu
    bezpieczeństwa 1944--1990};



\item \textit{Tradycje polityczne dawnej Polski}, red. A.
  Sucheni-Grabowska, A. Dybowska;



\item Wandycz P., \textit{Pod zaborami. Ziemie Rzeczypospolitej w latach
    1795--1918};



\item Wisner H., \textit{Władysław IV Waza};



\item Wisner H., \textit{Zygmunt III Waza};



\item Zielińska Z., \textit{Ostatnie lata Pierwszej Rzeczypospolitej};



\item Zblewski Z, \textit{Abecadło Peerelu};



\item Zienkowska K., \textit{Stanisław August Poniatowski};



\item Zdrada J., \textit{Historia Polski 1795--1914};



\item Żarnowski, J., \textit{Polska 1918--1939. Praca, technika,
    społeczeństwo};



\item Ziejka F., \textit{Złota legenda chłopów polskich};



\item Żołądź D., \textit{Ideały edukacyjne doby staropolskiej. Stanowe
    modele i potrzeby edukacyjne szesnastego i siedemnastego wieku};



\item R. Wapiński, \textit{Historia polskiej myśli politycznej XIX
    i~XX~wieku};



\item R.R. Ludwikowski, \textit{Historia polskiej myśli politycznej};



\item M. Śliwa, \textit{Polska myśl socjalistyczna 1892--1948};



\item Z. Ogonowski, \textit{Filozofia polityczna w~Polsce XVII w.
    i~tradycje demokracji europejskiej};



\item S. Tarnowski, \textit{Pisarze polityczni XVI wieku};



\item S. Tarnowski, \textit{Historia literatury polskiej, t.2};



\item W. Konopczyński, \textit{Polscy pisarze polityczni XVIII w.};



\item H. Olszewski, \textit{Doktryny prawno-ustrojowe czasów saskich};



\item K. Waliszewski, \textit{Potoccy i Czartoryscy, walka stronnictw i
    programów politycznych przed upadkiem Rzeczypospolitej 1734--1763};



\item Red. Tomasz Dołęgowski, \textit{Przewodnik po moralnym
    kapitalizmie};



\item Besala J., \textit{Stefan Batory};



\item Cieślak E., \textit{Stanisław Leszczyński};



\item Bogucka M., \textit{Staropolskie obyczaje XVI-XVII w};



\item Cz. Michalski, \textit{Western};



\item A. Chwalba, \textit{III Rzeczpospolita~-- raport specjalny};



\item J. Wójcik, \textit{Labirynt światła};



\item A. Chwalba, \textit{Historia Polski 1795-1918};



\item Brzoza C., Sowa A., \textit{Historia Polski 1918-1945};



\item Cz. Michalski, \textit{Western i~jego bohaterowie};



\item Rafał Marszałek, \textit{Pamflet na kino codzienne};



\item Rafał Marszałek, \textit{Polska wojna w obcym filmie};



\item Rafał Marszałek, \textit{Filmowa pop-historia};



\item Rafał Marszałek, \textit{Kino rzeczy znalezionych};



\item J. Skwara, \textit{Western odrzuca legendę};



\item Władysław Konopczyński, \textit{Konfederacja barska};



\item Michał Łuczewski, \textit{Odwieczny naród. Polak i~katolik
    w~Żmiącej};



\item Alan Bullock, \textit{Hitler. Studium tyrani};



\item Tadeusz Lubelski, \textit{Historia Kina Polskiego, Twórcy, Filmy,
    Konteksty};



\item Marek Haltof, \textit{Kino polskie};



\item \textit{Kino bez tajemnic};



\item David Bordwell, Kristin Thompson, \textit{Film Art. Sztuka
    filmowa. Wprowadzenie};



\item Vigarello Georges, \textit{Historia czystości i brudu};



\item Muchembled Robert, \textit{Orgazm i Zachód};



\item Gately Iain, \textit{Kulturowa historia alkoholu};



\item Eco Umberto, \textit{Poszukiwanie języka doskonałego w kulturze
    europejskiej};



\item Coogan Michael, \textit{Bóg i~seks. Co naprawdę mówi Biblia};



\item Secher Reynald, \textit{Ludobójstwo francusko-francuskie};



\item Vigarello Georges, \textit{Historia urody};



\item Higman B.W., \textit{Historia żywności};



\item Tannahill Reay, \textit{Historia seksu};



\item Wilson Edward O., \textit{Znaczenie ludzkiego istnienia};



\item Karl Loewith, \textit{Historia powszechna i dzieje zbawienia};



\item Tony Judt, \textit{Historia niedokończona. Francuscy
    intelektualiści 1944-1956};



\item Karl Loewith, \textit{Od Hegla do Nietzschego. Rewolucyjny przełom
    w myśli XIX wieku};



\item J. Fiske \textit{Zrozumieć kulturę popularną};



\item Jacek Trznadel, \textit{Z~popiołów czy wstaniesz?};



\item Jacek Trznadel, \textit{Spór o~całość: Polska 1939-2004};



\item Karol Buczek, \textit{Studia z dziejów ustroju
    społeczno-gospodarczego Polski piastowskiej};



\item Red. S. Kowalczyk, E. Balawajder, \textit{Jacques Maritain,
    prekursor soborowego humanizmu};



\item T. M. Jaroszewski, \textit{Osobowość i wspólnota. Problemy
    osobowości we współczesnej antropologii filozoficznej --~marksizm,
    strukturalizm, egzystencjalizm, personalizm chrześcijański};



\item Roman Graczyk, \textit{Od uwikłania do autentyczności. Biografia
    polityczna Tadeusza Mazowieckiego};



\item Peter B. Gilkey, \textit{Invariance theory, the heat equation, and
    the Atiyah-Singer Index Theorem};



\item Richard S. Palais, \textit{A Modern Course on Curves and
    Surfaces};



\item Charles Freeman, \textit{A New History of Early Christianity};



\item Bart D. Ehrman, \textit{Whose Word is it. The Story Behind who
    changed the New Testament and why};



\item Robert V. Huber, Stephen M. Miller \textit{Historia Biblii};



\item John Galindo, Owen F. Cummings, \textit{Duchowość, intymność i
    seksualność};



\item James L. Papandrea, \textit{Depozyt wiary};



\item Anadijiban Das, Andrew DeBenedictis, \textit{The general theory of
    relativity. A mathematical exposition};



\item Sergio A. Albeverio, Raphael J. H\o egh-Krohn, Sonia Mazzucchi,
  \textit{Mathematical theory of Feynman path integrals};



\item C. Radhakrishna Rao, \textit{Statystyka i~prawda};



\item Donald Ritchie, \textit{The Films of Akira Kurosawa};



\item Martin Konings, \textit{The Emotional Logic of Capitalism. What
    Progressives Have Missed};



\item David Sloan Wilson, \textit{Darwin's Cathedral: Evolution,
    Religion, and the~Nature~of Society};



\item Ch.~R.~Browning, \textit{Zwykli ludzie. 101~Policyjny Batalion
    Rezerwowy i~„ostateczne rozwiązanie” w~Polsce}



\item Viviana A. Zelizer, \textit{The Social Meaning of Money: Pin
    Money, Paychecks, Poor Relief, and Other Currencies};



\item Randy Shilts, \textit{And the Band Played On};



\item Peter Seewald, \textit{Benedykt XVI. Portret z~bliska};



\item C. Radhakrishna Rao, \textit{Modele liniowe statystyki matematycznej};



\item Abbé Jacques Meinvielle, \textit{De Lamennais ŕ Maritain};



\item Ralph Martin, \textit{Kościół w kryzysie. Ścieżki wyjścia};



\item Stefan Wyszyński, \textit{Przestrogi dla Polaków};



\item Tomasz Terlikowski, \textit{Czego księża nie powiedzą Ci
    o~antykoncepcji?};



\item V. Messori, \textit{Kościół Katolicki i~jego wrogowie};



\item Romano Guardini, \textit{Wolność-łaska-los};



\item Romano Guardini, \textit{O~istocie chrześcijaństwa};



\item Jan Krempa, Barbara Mażbic-Kulma, \textit{Elementy logiki, teorii
    mnogości i~algebry};



\item G. Polya, \textit{Jak to rozwiązać?};



\item Donald J. Trump, Meredith McIver, \textit{Nigdy się nie poddawaj!};



\item Patti Bellantoni, \textit{Jeśli to fiolet, ktoś umrze. Teoria koloru
    w~filmie};



\item Józef Pawłowski, \textit{Przeszłość w~ideologii Komunistycznej Partii
    Chin};



\item Marjorie Bowen?;



\item Lori Kendall \textit{Nerd nation. Images of nerds in US popular
    culture};



\item Aleksandra Idczak \textit{Pamięć monumentalna? O ostatnim filmie
    Andrzeja Wajdy};



\item Will Straw \textit{Characterizing Rock Music Cultures: The~Case~of
  Heavy Metal};



\item J.A. McArthur \textit{Digital Subculture. A Geek Meaning of Style};



\item Nicholas G. Cragoe \textit{RPG Mythos: Narrative Gaming as
    Modern Mythmaking};



\item Benjamin Woo \textit{Alpha nerds: Cultural intermediaries in a
    subcultural scene};



\item Roli Varma \textit{Women in Computing: The Role of Geek Culture};



\item Paul Lopes \textit{Culture and Stigma: Popular Culture and the Case
    of Comic Books};



\item Ks. Eugeniusz Dąbrowski;



\item \textit{Medytacja na Wschodzie i~Zachodzie};



\item Henri Daniel-Rops;



\item Tomasz Węcławski \textit{W~teologii chodzi o~ciebie};



\item Carl Manger \textit{Zasady ekonomii};



\item Giles Milton \textit{Muszkatałowa wojna Nathaniela};



\item Murray N. Rothbard \textit{Ekonomia wolnego rynku};



\item Abp. Fulton Sheen \textit{Idź do nieba};



\item J\"{u}rgen Moltmann \textit{Bóg w~stworzeniu. Ekologiczna teoria
    stworzenia};



\item Abp. Fulton Sheen \textit{Nowe stare błędy};

\end{enumerate}
% ##################










% ######################################
\newpage
\section{Zaczęte i~nieskończone}

\vspace{2em}
% ######################################














% ######################################
\newpage
\section{Articles}

\vspace{2em}
% ######################################



% ##################
\begin{enumerate}

\item \textit{How SQLite Is Tested},
  \href{https://www.sqlite.org/testing.html}{https://www.sqlite.org/testing.html};



\item \textit{SpotBugs},
  \href{https://spotbugs.github.io/}{https://spotbugs.github.io/};



\item \textit{A tool to detect bugs in Java and C/C++/Objective-C code
    before it ships},
  \href{https://fbinfer.com/}{https://fbinfer.com/la};



\item \textit{Go 1 and the Future of Go Programs},
  \href{https://go.dev/doc/go1compat}{https://go.dev/doc/go1compat};



\item \textit{SD-8: Standard Library Compatibility},
  \href{https://isocpp.org/std/standing-documents/sd-8-standard-library-compatibility}{https://isocpp.org/std/standing-documents/sd-8-standard-library-compatibility};



\item \textit{GNU General Public License},
  \href{https://www.gnu.org/licenses/gpl-3.0.html}{https://www.gnu.org/licenses/gpl-3.0.html};



\item \textit{Reflections on trusting trust},
  \href{https://dl.acm.org/doi/10.1145/358198.358210}{https://dl.acm.org/doi/10.1145/358198.358210};



\item \textit{Go \& Versioning},
  \href{https://research.swtch.com/vgo}{https://research.swtch.com/vgo};



\item \textit{Why Google stores billions of lines of code in a single
    repository},
  \href{https://dl.acm.org/doi/10.1145/2854146}{https://dl.acm.org/doi/10.1145/2854146};



\item \textit{Testing Chromium: ThreadSanitizer v2, a next-gen data
    race
    detector}, \\
  \href{https://blog.chromium.org/2014/04/testing-chromium-threadsanitizer-v2.html}{https://blog.chromium.org/2014/04/testing-chromium-threadsanitizer-v2.html};



\item \textit{Search Vulnerability Database},
  \href{https://nvd.nist.gov/vuln/search}{https://nvd.nist.gov/vuln/search};



\item \textit{Regular Expression Matching with a Trigram Index or How
    Google Code Search Worked}, \\
  \href{https://swtch.com/~rsc/regexp/regexp4.html}{https://swtch.com/~rsc/regexp/regexp4.html};



\item \textit{Licenses},
  \href{https://opensource.google/docs/thirdparty/licenses}{https://opensource.google/docs/thirdparty/licenses};



\item \textit{ImperialViolet},
  \href{https://www.imperialviolet.org/2009/08/26/seccomp.html}{https://www.imperialviolet.org/2009/08/26/seccomp.html};



\item \textit{Multi-process Architecture},
  \href{https://blog.chromium.org/2008/09/multi-process-architecture.html}{https://blog.chromium.org/2008/09/multi-process-architecture.html};



\item \textit{A single Node of failure},
  \href{https://lwn.net/Articles/681410/}{https://lwn.net/Articles/681410/};



\item \textit{Interpreting the Data: Parallel Analysis with Sawzall},
  \href{https://www.hindawi.com/journals/sp/2005/962135/}{https://www.hindawi.com/journals/sp/2005/962135/};



\item \textit{Go Proverbs},
  \href{https://go-proverbs.github.io/}{https://go-proverbs.github.io/};



\item \textit{RE2: a principled approach to regular expression
    matching}, \\
  \href{https://opensource.googleblog.com/2010/03/re2-principled-approach-to-regular.html}{https://opensource.googleblog.com/2010/03/re2-principled-approach-to-regular.html};



\item \textit{Details about the event-stream incident}, \\
  \href{https://blog.npmjs.org/post/180565383195/details-about-the-event-stream-incident}{https://blog.npmjs.org/post/180565383195/details-about-the-event-stream-incident};



\item \textit{Open-sourcing gVisor, a sandboxed container runtime}, \\
  \href{https://cloud.google.com/blog/products/identity-security/open-sourcing-gvisor-a-sandboxed-container-runtime}{https://cloud.google.com/blog/products/identity-security/open-sourcing-gvisor-a-sandboxed-container-runtime};



\item Samuel R. Buss, Alexander S. Kechris, Anand Pillay, Richard A.
  Shore, \textit{The prospects for mathematical logic in the
    twenty-first century},
  \href{https://arxiv.org/abs/cs/0205003v1}{arXiv:cs/0205003v1};



\item Christian Retore, \textit{On the system F as a glue language for
    natural-language compositional-semantics},
  \href{https://arxiv.org/abs/1108.5084}{arXiv:1108.5084};



\item Robert Harper, \textit{An Equational Logical Framework for Type
    Theories},
  \href{https://arxiv.org/abs/2106.01484}{arXiv:2106.01484};



\item Jan Leike, et al., \textit{AI Safety Gridworlds},
  \href{https://arxiv.org/abs/1711.09883}{arXiv:1711.09883v2};



\item Sergei Gukov, Edward Witten, \textit{Branes and Quantization},
  \href{https://arxiv.org/abs/0809.0305}{https://arxiv.org/abs/0809.0305};



\item R. Estrada, J. M. Gracia-Bondia, J. C. Varilly, \textit{On
    summability of distributions and spectral geometry},
  \href{https://arxiv.org/abs/funct-an/9702001v1}{arXiv:funct-an/9702001};



\item Ghanashyam Date, \textit{Lectures on Constrained Systems},
  \href{https://arxiv.org/abs/1010.2062v1}{arXiv:1010.2062};



\item Frank Wilczek, \textit{Quantum Field Theory},
  \href{https://arxiv.org/abs/hep-th/9803075v2}{arXiv:hep-th/9803075};



\item Karl Michael Schmidt, Karl Michael Schmidt, \textit{Schnol’s
    Theorem and Spectral Properties of Massless Dirac Operators with
    Scalar Potentials};



\item Peter J. Olver, \textit{Dirac’s theory of constraints in fields
    theory and the canonical form of Hamiltonian differential
    operators};



\item Lorenzo Iorio, \textit{Editorial for the Special Issue 100 Years
    of Chronogeometrodynamics: The Status of the Einstein's Theory of
    Gravitation in Its Centennial Year},
  \href{https://arxiv.org/abs/1504.05789v2}{arXiv:1504.05789};



\item B. Mutet, P. Grang\'{e}, E. Werner, \textit{Taylor–Lagrange
    renormalization and gauge theories in four dimensions};



\item \textit{Surviving Software Dependencies},
  \href{https://queue.acm.org/detail.cfm?id=3344149}{https://queue.acm.org/detail.cfm?id=3344149};



\item Clifford M. Will, \textit{The Confrontation between General
    Relativity and Experiment};



\item Paul Lopes, \textit{Culture and Stigma: Popular Culture and the
    Case of Comic Books};



\item Marina S.Butuzova 1, Alexander B. Pushkarev, \textit{Is OJ 287 a
    Single Supermassive Black Hole?};



\item Peter Selinger, \textit{Lecture notes on the lambda calculus},
  \href{https://arxiv.org/abs/0804.3434v2}{arXiv:0804.3434};



\item Alex Eskin, Maryam Mirzakhani, \textit{Counting closed geodesics
    in Moduli space},
  \href{https://arxiv.org/abs/0811.2362v3}{arXiv:0811.2362};



\item Jacques Carette, James H. Davenport, \textit{The Power of
    Vocabulary: The Case of Cyclotomic Polynomials},
  \href{https://arxiv.org/abs/1002.0012v1}{arXiv:1002.0012};



\item Chris Kapulkin, Peter LeFanu Lumsdaine, \textit{The Simplicial
    Model of Univalent Foundations (after Voevodsky)},
  \href{https://arxiv.org/abs/1211.2851v5}{arXiv:1211.2851};



\item Christopher J. Fewster, Rainer Verch, \textit{Quantum fields and
    local measurements},
  \href{https://arxiv.org/abs/1810.06512}{arXiv:1810.06512};



\item Paweł Duch, \textit{Infrared problem in perturbative quantum
    field theory},
  \href{https://arxiv.org/abs/1906.00940}{arXiv:1906.00940};



\item Christopher J. Fewster, \textit{A generally covariant
    measurement scheme for quantum field theory in curved spacetimes},
  \href{https://arxiv.org/abs/1904.06944v1}{arXiv:1904.06944};



\item Jacob Lurie, \textit{Higher Topos Theory},
  \href{https://arxiv.org/abs/math/0608040v4}{arXiv:math/0608040};



\item Konrad Osterwalder, and Robert Schrader, \textit{Axioms for
    Euclidean Green's Functions};



\item Vladimir Voevodsky, \textit{A very short note on homotopy
    $\lambda$-calculus};



\item Charles Rezk, \textit{Toposes and homotopy toposes};



\item Fredrik Nordvall Forsberg, Anton Setzer, \textit{A finite
    axiomatisation of inductive-inductive definitions};



\item Egbert Rilke, \textit{Introduction to homotopy type theory};



\item \'{A}lvaro Pelayo, Michael A. Warren, \textit{Homotopy type
    theory and Voevodsky’s Univalent Foundations};



\item H. Simmons, A. Schalk, \textit{An introduction to
    $\lambda$-calculi and arithmetics};



\item Roderich Tumulka, \textit{Lecture Notes on Mathematical
    Statistical Physics};



\item Martin Hofmann, \textit{Extensional concepts in intensional type
    theory};



\item Eugenio Moggi, \textit{Computational $\lambda$-calculus and monads};



\item \textit{Proof-theoretic semantics. Assessment and Future
    Perspectives};



\item Philip Walder, \textit{Propostions as Types};



\item Egbert Rijke, \textit{Homotopy type theory};



\item Eugenio Moggi, \textit{Notions of computation and monads};



\item Bruno Barras, Thierry Coquand and Simon Huber, \textit{A
    Generalization of Takeuti-Gandy Interpretation};



\item Michael Alton Warren, \textit{Homotopy Theoretic Aspects of
    Constructive Type Theory};



\item Vladimir Voevodsky, \textit{A universe polymorphic type system};



\item S. Marmi, \textit{An Introduction To Small Divisors},
  \href{https://arxiv.org/abs/math/0009232v1}{arXiv:math/0009232};



\item Paweł Duch, Michael Duetsch, Jose M. Gracia-Bondia,
  \textit{Diphoton decay of the higgs from the Epstein--Glaser
    viewpoint},
  \href{https://arxiv.org/abs/2011.12675v2}{arXiv:2011.12675};



\item Juliette Kennedy, Menachem Magidor, Jouko V\"{a}\"{a}n\"{a}nen,
  \textit{Inner Models from Extended Logics: Part 1},
  \href{https://arxiv.org/abs/2007.10764}{arXiv:2007.10764};



\item Paul W. Gross, P. Robert Kotiuga, \textit{Electromagnetic Theory
    and Computation: A Topological Approach};



\item Andreas R. Blass, Jeffry L. Hirst, and Stephen G. Simpson,
  Logical analysis of some theorems of combinatorics and topological
  dynamics, Logic and combinatorics (Arcata, Calif., 1985), Contemp.
  Math., vol. 65, Amer. Math. Soc., Providence, RI, 1987, pp. 125–156.



\item Jared Corduan, Marcia Groszek, and Joseph Mileti, Draft: A note
  on reverse mathematics and partitions of trees.



\item Jennifer Chubb, Jeffry Hirst, and Tim McNichol, Reverse
  mathematics and partitions of trees. To appear in J. Symbolic Logic.



\item Damir Dzhafarov and Jeffry Hirst, The polarized Ramsey theorem.
  Archive for Math. Logic, Online First: 2008.



\item Neil Hindman, The existence of certain ultra-filters on N and a
  conjecture of Graham and Rothschild, Proc. Amer. Math. Soc. 36
  (1972), 341–346.



\item Jeffry L. Hirst, Hindman’s theorem, ultrafilters, and reverse
  mathematics, J. Symbolic Logic 69 (2004), no. 1, 65–72.



\item Carl G. Jockusch Jr., Ramsey’s theorem and recursion theory, J.
  Symbolic Logic 37 (1972), 268–280.



\item J. Mileti, Partition theory and computability theory. Ph.D.
  Thesis.



\item Alexander Lange, \textit{The Epstein-Glaser approach to pQFT:
    graphs and Hopf algebras},
  \href{https://arxiv.org/abs/hep-th/0403246v4}{arXiv:hep-th/0403246v4};



\item Michael Murray, \textit{Line bundles};



\item J\"{o}rg Frauendiener, \textit{Conformal infinity};



\item J\o rgen Bang-Jensen, Gregory Gutin, \textit{Digraphs Theory,
    Algorithms and Applications};



\item Liviu I. Nicolaescu, \textit{Notes on the Atiyah-Singer Index
    Theorem};



\item Bert Schroer, \textit{Wigner's infinite spin representations and
    inert matter},
  \href{https://arxiv.org/abs/1601.02477}{arXiv:1601.02477};























































































\end{enumerate}
% ##################









% ############################

% End of the document
\end{document}
